中國式管理會令一個機構/公司/組織長遠滅亡或走向腐敗

當年皇家警察->黑警
港鐵->黨鐵
亞視頹->亞視執埋
當年tvb->cctvb
港英廉潔政府->港正官商勾結正苦

中国式管理就係有什麼總, 什麼領導, 什麼上級, 然後話點就點
一切都講擦鞋, 講歌功頌德, 奉承上級, 不是講求實幹

香港幾乎所有野都開始腐化或變差, 唔好有期待, 就唔會有失望

地鐵呢單野係中国式腐敗既好例子

好簡單 上樑不正下樑歪
當權者自己都唔守法 權力凌駕法律
自己敗壞英國人留低套制度
用人靠關係 睇立場 冇才能 冇政治智慧就做到局長
有事就包庇卸責 從來冇解決過問題源頭
人人都係度呃飯食 打份工就算
ICAC返大陸應酬飲酒 都講到自己盡職責咁
安插大陸人係裡面 都唔係任用反貪既人
任用自己友去令到ICAC發揮唔到功用
立法會又係 有建制狗一日係度 特權法形同虛設 唔比公眾監察
有人爆料 反而係追究爆料者
仲有黑警 做政治任務最落力 平時表現又差 又多犯罪
靜係識洗班黑警腦反香港示威者

基本冇樣掂

黨鐵

當上層覺得自己一定啱曬就係步向腐敗嘅開始

完美演繹

偽命題，人出事點好既制度都係晒气
香港係例